{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean paljusid inimesi, k√§ies linnas ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun sageli m√§√§ratud kohtades."},{"text":"Ô∏è V√µid mind kasutada, et linnas ringi liikuda."},{"text":"Sa pead maksma, et minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin olla suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan navigeerimiseks laineid."},{"text":"üòÄ Ma v√µin vedada inimesi v√µi lasti."},{"text":"Ô∏è Reisin √ºle ookeani."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan l√§bi √µhu ja viin inimesed kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Inimesed istuvad minus, et reisida."},{"text":"Ô∏è Stardin lennujaamast."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja v√µin vedada palju inimesi v√µi kaupa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset teed."},{"text":"Teen tihti k√µva h√§√§lt."},{"text":"N√§ete mind raudteel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è Oluline on kanda kiivrit."},{"text":"Ô∏è Minuga saab s√µita l√µbu p√§rast v√µi trenni tehes."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis suudab otse √ºles lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on peal keerlevad terad."},{"text":"Mind saab kasutada p√§√§stemissioonidel."},{"text":"Ma v√µin maanduda v√§ikestes ruumides."}],"options":[{"label":"Hang Glider","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma vean autosid √ºle vee, √ºhest kaldast teise. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Laadin ja laadin s√µidukeid maha."},{"text":"Olen paadit√º√ºp."},{"text":"Ma p√§√§stan sind sellest, et pead minema pikale ringile."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Puksiirpaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Tuule p√º√ºdmiseks ja √ºle vee s√µitmiseks kasutan purjesid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tuul v√µimendab mind."},{"text":"Olen paat."},{"text":"Ô∏è Purjetajad kasutavad mind merede uurimiseks."}],"options":[{"label":"Kanuu","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Jet Ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Reisin s√ºgaval mere all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Uurin ookeanis√ºgavusi."},{"text":"Olen paadit√º√ºp."},{"text":"Vajan n√§gemiseks spetsiaalseid tulesid."}],"options":[{"label":"Kruiisilaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"P√§√§stepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma v√µin kuu peale reisida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Uurin ruumi."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja vett t√§is. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Kalad ujuvad minus."},{"text":"Sa v√µid surfata mu lainetel."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja elan ookeanis. Ma olen v√§ga aeglane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."},{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed on vahel minu ees hirmul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju hammaste ridu."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Ujun ookeanis ja jahin toitu"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tark mereloom, kellele meeldib m√§ngida. Ma teen kl√µpsivaid h√§√§li. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Olen v√§ga s√µbralik ja aitan tihti inimesi."},{"text":"H√ºppan veest v√§lja ja teen trikke."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Ma elan ookeanis, aga ma ei ole kala. Mul on kaheksa k√§tt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§rvi muuta maskeeringuks."},{"text":"Mul on imejad s√ºles."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Ma olen mere olend, aga ma n√§en v√§lja nagu t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on viis k√§tt, aga vahel rohkemgi."},{"text":"Ma saan taastada kaotatud j√§semeid."},{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt m√∂√∂da merep√µhja."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja sinine, imetaja ja laulan mere all laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Hingan l√§bi augu."},{"text":"Filtreerin s√∂√∂ta krilli pealt."}],"options":[{"label":"Sinivaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen pisike v√§rviline kala, kes elab grupis, kus on palju teisi korallis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rifikala t√º√ºp."},{"text":"Mul on erksad, elavad v√§rvid."},{"text":"Elan anemoonides ja olen nende n√µelamise suhtes immuunne."}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen tugeva k√º√ºnega karpkala, kes elab ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on n√§pitsad."},{"text":"Keetmisel muutun helepunaseks."},{"text":"K√µnnin k√ºlili."}],"options":[{"label":"Krevetid","isCorrect":false},{"label":"Homaar","isCorrect":true},{"label":"Auster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike, snakelike kehaga kala, kes elab ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole vaagna- ega rinnauimesid."},{"text":"M√µned t√º√ºbid elavad korallriffides."},{"text":"V√µin olla elektriline."}],"options":[{"label":"angerjas","isCorrect":true},{"label":"Guppy","isCorrect":false},{"label":"Piraaja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}